\documentclass{abnt}

\begin{document}

\begin{center}
	ENTREGAR DIA 18/5
	
	final do trabalho em 12 junho - resultados e conclusões.
\end{center}

CITAÇÕES

Citação direta: Transcrição de parte da obra.

\section{Breve: máximo 3 linhas}
Referência completa entre parênteses. Pode ser colocada quando citado o autor, antes do texto, ou logo após a citação colocada entre aspas.
\begin{center}
	(SOBRENOME, 2005[ano], p. 01[página])  (grifo nosso/do autor pode ser colocado como observação após a página se houver destaque.)
\end{center}

\begin{itemize}
	\item Manter padrão no trabalho (colocando nome do autor/não, \dots)
	\item Possível colocar explicação entre dois trechos de citação.
	\item Aspas já escritas no texto se transformam em simples, o texto citado sempre é colocado entre aspas duplas.
	\item Se houver dois autores, separar sobrenomes de autores com ponto e vírgula ou como no exemplo Nome1 e Nome2 (2000, p. 59) afirmam que ``texto''.
	\item Mais de 2, (SOBRENOME et al., 2002, p. 20). O sobrenome utilizado é \textbf{apenas} o do autor principal. Et al é abreviatura de Et Alli, que significa ``e outros''.
	\item Copiar exatamente o livro, mesmo com erros. Se houver erro de português ou grafia antiga, respeitar o uso do livro.
	\item Seguir os mesmos padrões do corpo do texto.
	\item Artigos da internet também necessitam de referência, mas não é necessária página. Ano ainda é necessário. É recomendado o uso de textos publicados em revistas, por serem fontes mais confiáveis. Nesse caso, colocar número de página.
	\item Pode ser usado o nome da instituição se necessário mas prevalece o autor,
	\item É permitido o uso de colchetes [\dots] em citações longas.
\end{itemize}

\section{Longa: ultrapassa 3l}

Sobre isso, Nome descreve que:

(espaço, par 4cm, sem parágrafo, espaço entre linhas de 1.5cm, fonte 10, olhar guia de formatação)

\section{citação Indireta}
Não copiar exatamente a ideia descrita na obra.

Citar o autor, mas não há a necessidade de mostrar o número da página. A referência ainda é necessária.

Se não houver acesso à obra original (evitar, mas é possível), utilizar a palavra apud (BAZERMAN[<< original] apud DIONÍSIO; HOFFNAGEL, 2005, p. 31) ou ``Para Foucaules (1992 apud...)''


\end{document}
